\chapter{Wyniki projektu}

\section{Raport z testów}
System był testowany na trzech płaszczyznach.
\subsection{Testy jednostkowe}
Testy jednostkowe były stale przeprowadzane wraz z rozwojem systemu. Pomagały one określić poprawne działanie poszczególnych metod i funkcji.
\subsection{Testy integracyjne}
Testy integracyjne pozwoliły upewnić się, że poszczególne moduły systemu dobrze ze sobą współpracują. Testy były przeprowadzane wraz ze zmianami wymagań.
\subsection{Testy akceptacyjne}
Klient często otrzymywał kolejne wersje systemu i je testował. Testy akceptacyjne miały istotny wpływ na rozwój systemu, bowiem ich częste niepowodzenie skutkowało zmianami wymagań odnośnie działania całego systemu. Testy te były przeprowadzone po zakończeniu kolejnych iteracji.

\section{Przeprowadzone badania}
W celu określenia przydatności systemu przeprowadzone zostały badania porównujące skuteczność sieci neuronowych generowanych przez system oraz tych uczonych metodą \textit{Backpropagation}.
\\
\subsection{Problem XOR}
\textbf{XOR} (\textit{ang. Exclusive OR}) - jeden z operatorów logicznych.
\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{1cm} | p{1cm} | p{1.5cm} |}
		\hline
		\textbf{A} & \textbf{B} & \textbf{Rezultat}  \\  \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 0 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\begin{tightcenter}
	\textit{Tabela operatora XOR}
\end{tightcenter}
Problem XOR polega na poprawnym określeniu rezultatu działania tego operatora, zgodnie z tabelą prawdy powyżej.
\subsubsection{Wyniki}
Zarówno system jak i trening metodą \textit{Backpropagation} dawały podobne rezultaty. Mimo prostoty problemu sieci z reguły nie osiągały sprawności powyżej 75\%.
\begin{tightcenter}
	\includegraphics[scale=0.28]{graphics/xor_25p.png} \\
	\fontsize{7pt}{12pt}\selectfont
	\textit{rys. 3.1 Porównanie skuteczności szukania sieci metodą obliczeń agentowych dla problemu XOR}
	\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
\end{tightcenter}

\subsection{Problem irysów}
\textbf{Problem irysów} - jeden z najpopularniejszych problemów klasyfikacji. Problem polega na zaklasyfikowaniu irysa do jednego z trzech gatunków. Jedną z pierwszych osób, która zajmowała się tym problemem był Sir Ronald Aylmer Fisher, autor jednego z najczęściej wykorzystywancyh zbiorów danych do rozwiązywania tego problemu.
\subsubsection{Wyniki}
System pozwolił na stworzenie sieci neuronowych o wysokiej zdolności klasyfikacji rzędu ~95\%. Sieci podobnej jakości udało się uzyskac za pomocą treningu \textit{Backpropagation}. Skuteczność obu tych metod jest więc w tym wypadku porównywalna.
\begin{tightcenter}
	\includegraphics[scale=0.28]{graphics/iris_100p.png} \\
	\fontsize{7pt}{12pt}\selectfont
	\textit{rys. 3.2 Porównanie skuteczności szukania sieci metodą obliczeń agentowych dla problemu irysów}
	\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
\end{tightcenter}

\subsection{Problem win}
\textbf{Problem win} - problem polegający na określeniu rodzaju wina do jednego z trzech gatunków. Początki problemu związane są z analizą chemiczną składu win, które powstawały z winogron uprawianymi różnymi metodami. Wszystkie uprawy znajdowały się w tym samym regionie Włoch.
\subsubsection{Wyniki}
Skuteczność sieci generowanych przez system wynosiła około 90\%. Niestety, trening metodą \textit{Backpropagation} nie pozwolił na uzyskanie tak dobrych rezultatów. Może to wynikać ze złożoności problemu - sieć musiała mieć aż 13 neuronów wyjściowych i tylko 3 wyjściowe. Ciężko było dobrać odpowiednią ilośc neuronów w warstwie ukrytej oraz parametry uczenia.
\begin{tightcenter}
	\includegraphics[scale=0.28]{graphics/wine_100p.png} \\
	\fontsize{7pt}{12pt}\selectfont
	\textit{rys. 3.3 Porównanie skuteczności szukania sieci metodą obliczeń agentowych dla problemu irysów}
	\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
\end{tightcenter}

